\libproblem{city}{2010-09-3}
\libproblem{city}{2001-09-5}


\taskpic[3.5cm]{
	Тело бросают из одной точки земной поверхности под всеми возможными углами $0 < \alpha < \frac{\pi}{2}$ к горизонту с
    одной и той же начальной скоростью $v_{0}$. Получившееся множество траекторий является семейством парабол, которое имеет
    огибающую~--- кривую, которая касается любой параболы из семейства. Отбрасывая размышления о единственности докажите, что
    огибающая является параболой и найдите ее параметры.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[thick, ->] (0, 0) -- (3, 0);
		\draw[thick, ->] (0, 0) -- (0, 3);
		\draw[line width = 1 pt, red] (0, 2) parabola (2, 0);
		\draw[blue] (1, 1) parabola (0, 0);
		\draw[blue] (1, 1) parabola (2, 0);
		\draw[blue] (0.6, 1.785) parabola (0, 0);
		\draw[blue] (0.6, 1.785) parabola (1.2, 0);
	\end{tikzpicture}  
}